[生物題] 有冇人識分 藍定紫薯仔 同 紫蕃薯

Genus Solanum
Species Solanum tuberosum
Cultivar 'Atom'
Origin United States, 2003

Genus Solanum
Species Solanum tuberosum
Cultivar 'Vitelotte'
Origin France

頭兩種薯仔都係品種Solanum tuberosum
個外型都係普通薯仔咁
同埋香港好似冇得賣

香港買到既紫薯好似係長條型成條蕃薯咁

然後我又睇到依篇野

不論在街市或超市，只要是紫肉薯仔狀物體，大部分都被標籤為「紫心番薯」。正如之前提過，其實大部分都是紫薯Sweet Potato。這個也難怪，因為我翻查過香港政府食物規格資料庫，官方也稱紫薯為紫心番薯。資料庫應用了一張紫薯圖片，英文名為Purple Sweet Potato。然而，甘薯的植物學名為Ipomoea Batatas，但中文名卻稱為「紫心番薯」。連政府都混淆了。

怎樣分別：紫薯 vs 紫心番薯

真正的紫心番薯，是屬於Dioscorea家族，而非Ipomoea。真正紫心番薯其實不常見，我走了幾間超市街市才找到。

因為兩種植物都有多種顏色類別，所以不要單憑外皮顏色去辨別。

紫薯，跟其他甘薯類別一樣，身形通常瘦長，外皮較平滑，頭尾最少有一端是尖尖的。

至於紫心番薯，外皮通常像樹皮一般粗糙，我覺得簡直有點醜陋，身形較短而飽滿。兩者最大分別，就是用刀一切下去，紫心番薯比較乾身亦較粉身，但紫薯則相對軟滑。

再上wiki睇下

Ipomoea batatas=

Dioscorea alata=

由於香芋的名稱和顏色吸引，部份華人在製作芋頭批、芋頭酥等芋頭類食品時，會加入紫薯與芋頭混合作為餡料，來模仿參薯的顏色和味道，雖然沒有參薯的香味，但卻會稱作「香芋批」、「香芋酥」。現時部份華人食肆甚至會把芋頭直稱為「香芋」，例如把芋頭西米露稱為「香芋西米露」。但這些混用，卻使「香芋」一詞產生歧義，並產生一些實際問題。

媽我好亂呀

哦